蘋果T2晶片含有無法修補的安全漏洞，macOS裝置受波及

比利時資安業者IronPeak於本周揭露，蘋果自製的晶片T2含有一安全漏洞，將允許駭客存取硬碟加密機制FileVault2的密碼，變更macOS的安裝，或是載入任何的核心擴充程式...

研究人員卻發現，T2晶片潛藏兩個安全問題，其一是它所利用的A10處理器可被iOS越獄程式checkra1n所攻陷，且蘋果在T2上留下了除錯介面，不需認證即可進入裝置韌體更新模式，並透過纜線連結其它裝置以執行checkra1n，就能挾持受害者裝置... T2含有第二個Blackbrid漏洞，將允許駭客攻擊SEP的安全啟動程序，可用來關閉上述偵測行為。

因此，只要駭客能夠實際存取目標裝置，就能插入其它元件或硬體，例如惡意的USB-C纜線，即可在macOS裝置啟動時展開攻擊。

最嚴重的部份也許是該漏洞存在於T2的唯讀記憶體中，因此蘋果除了變更硬體之外，無法透過軟體更新來修補，但同時它也只能透過插入硬體或其它元件來開採。

唉，都係買部asus機delete windows，再裝加密ubuntu算

john linux

[John Linux] 第四個linux討論帖

最終都係要用Linux+LUKS/dm-crypt做加密先唔驚呢啲嘢發生（但係都有evil maid）
將啲保安嘢永久不變咁燒落硬件到真係等佢有朝一日俾人crack...

LUKS安全係差啲，LUKS係將key收係hard drive，意味住有機會從軟件上入手crack，但有保安晶片就只可以從物理上crack，因為條key連OS都拎唔到，一定係有保安晶片更好

其實個新聞都無乜意思，原理上能夠係開機狀態下物理上被接觸到嘅裝置都應該視為不安全

睇到呢d 新聞即係就出新mac

保安晶片壞左會發生咩事？

不如話Apple停左係security方法創新，正常硬件點唔會永遠安全
希望Apple有其他security ship

你啲data永遠拎唔返

有利有弊

保安重點在data唔俾人得到手，唔係保存data，如果爛咗晶片都仲拎到data其實重衰，即係根本無保護

同意
正常 ic 唔係咁易壞都壞到，咁真係天意

一句講晒，條key要儲入storage既，等被人crack

Apple機好安全

你意思係咪姐係話部電腦中毒就會比人extract左你條係hard drive既key

無保安晶片，你開機個陣條key就係ram入面，如果個OS compromised咗，就有機會俾人遙距拎到條key，資料安全就變得依賴OS有無bug

有保安晶片，條key係晶片入面，除非晶片嘅設計完全錯曬，否則OS係無方法拎條key，OS只可以委託佢encrypt/decrypt/sign啲嘢，要拎key只有物理上接觸部電腦直接從晶片入手

黑客(物理)

好安全

又唔一定咁講嘅

首先你講嗰條 "key" 其實係應該想講 LUKS 嘅 Master Key，會儲存喺 LUKS Header 入面，你開機之後，電腦就會要求你入密碼解鎖呢條 Master Key，進而用呢條 Master Key 解鎖你嘅加密硬碟。

所以，你要明白，第一，Master Key 係用嚟解鎖一個加密咗嘅硬碟(同埋寫入檔案)，第二，電腦開到操作系統，即係硬碟解密咗(如果唔係你點樣撈到個操作系統)。

---

我以Linux系統為例子，可以確認嘅係 Master Key 係會儲存喺RAM入面，如果你要無限制咁樣讀到RAM入面嘅資料，你首先要有 Root權限，但係既然你有 Root權限，你做咩都得啦，你可以讀任何 File，可以安裝 Key Logger，你遙距拎到條key有乜撚嘢用？

唔通你遠程可以偷我啲資料你覺得唔夠過癮，要冒險實體潛入 server房，然後用嗰條好辛苦先攞得返嚟嘅 Master Key 嚟解密？

T2晶片(部分嘅功能)同埋 LUKS 嘅設計係確保硬碟或/及電腦畀人偷/搶咗嘅時候，冇你嘅授權，係唔可以打開攞到入面嘅資料，並唔可以、唔打算防止遠程攻擊。

所以，你要明白，Master Key 對一個可以用遠程攻擊嘅黑客嚟講係冇撚用。

---

你都講得好啱，原理上，能夠係開機狀態下，物理上被接觸到嘅裝置都應該視為唔安全，而我會更加嚴格咁認為，物理上接觸到你部裝置已經係唔安全。

詳情可以睇下VeraCrypt對物理安全嘅重視

---

另外補充一下，無論乜嘢電腦，RAM係一定會有敏感數據，例如密碼，主密鑰或解密數據咁，如果因為漏洞或者各種原因畀人無限制咁讀到RAM，你已經輸曬。

而且呢，LUKS 係 Open source，有冇後門、漏洞你可以睇得一清二楚；相反其他嘅硬件加密技術，例如三叔 SSD、Apple 就唔清楚(唔代表佢有，係唔清楚啫)，如果有，都未必可以修復到。

總括嚟講，其實Apple定係LUKS都差唔多，你應該要擔心橡膠軟管密碼分析技術會好啲。

Ref:

你嘅前提係個OS無bug，一定要拎到root先可以拎到條key，但就算OS無事，依然可以硬件上有事，例如Display driver有bug可以做到DMA attack，或者Intel啲meltdown，嚟啲都係third party closed source，提供咗遙距拎key嘅可能性

其實isolation有無用，業界早就話咗你知，大部分drive除非好入門級，通常粒controller已經做咗encryption，儲係disk/chip嘅都唔係plain data

Apple:introducing T3 chips on new Mac

No, LUKS is the industry standard for a reason.
你講到物理存取嘅，根本LUKS係一定會好啲，因為做到物理存取嘅一定係state actor或以上嘅 threat model。係咁嘅情況，你有proprietary hardware security chip一定係negative。

我個point係物理接觸到就唔安全喎，LUKS定chip都係，除非熄咗機

但LUKS會有高啲可能性從軟件上入手拎到key

>除非熄咗機
LUKS 同 FileFault 都係本質上 encryption at rest 嘅嘢
唔熄機基本上同冇加密冇乜大分別

但係開住機的話，LUKS係有機會從軟件上遙距係你唔知道嘅情況下拎到key，之後如果佢物理上接觸到你電腦，就算你熄咗機都可以decrypt

相反chip只有係開住機嘅情況下以物理接觸方式先拎到key